
                      Pero con “Stray Dogs” me voy a saltar la regla de la sinopsis. Esencialmente, por dos motivos fundamentales: la primera, por que escriba lo que escriba, de nada os va a servir (los que conocéis el cine de Tsai Ming-Liang sabréis por que lo digo). El segundo motivo, y más importante, por un acto de coherencia con las palabras del propio director. Cuando presentó su película en Venecia hizo las siguientes declaraciones: “No hay ninguna historia que contar. Hsiao kang es un hombre bueno que se gana la vida de hombre anuncio: sujeta carteles publicitarios en las autopistas de Taiwán. Él fuma y mea en las calles atestadas de vehículos y peatones. Las únicas personas en su vida son sus dos hijos. Comen juntos, se cepillan los dientes, se cambian juntos y duermen juntos, con una cabeza de repollo (lo del repollo es real, no es una frase que se me haya colado). No tienen agua, ni corriente eléctrica. Toda la ciudad se ha convertido en un vertedero de perros callejeros y el río está lejos , muy lejos. “

  Si es el propio Tsai Ming-Liang quién dice esto, no voy a ser yo quién le lleve la contraria. No hay historia que contar: no se hable más, punto. Los escasos diálogos de la película refuerzan la idea de la “no historia”: son tan intranscendentes que si los hubiera suprimido no hubiera pasado nada. Esta particularidad de ausencia verbal es una constante en el cine del director malayo.

   Sin lugar a dudas, la característica principal de su cine radica en la larguísima duración de sus planos secuencia. No se si en Stray Dogs ha batido su propio record de “plano-secuencia-estático-“: ¡14 minutazos! ¡Ahí es nada..! ¡840 segundos contemplando los rostros de un hombre y una mujer que miran a un punto fuera del encuadre del plano! ¿Os imagináis al crítico Carlos Boyero atado a una silla mientras le proyectan ininterrumpidamente la obra completa de Tsai Ming-Liang? ¡Que gran documental podría salir de ahí!
Leer la crítica entera:
        
            